---
title: Libretro Mednafen_WSwan
description: 
published: true
date: 2021-09-16T06:45:56.100Z
tags: libretro, mednafen, pocket, challenge, v2, pcv2, wswan, 7.2+
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:31:58.235Z
---

**Libretro Mednafen_WSwan** est fork standalone de Mednafen WonderSwan à libretro, lui-même un fork de Cygne.

## ![](/emulators/license.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv2**](https://github.com/libretro/beetle-wswan-libretro/blob/master/COPYING).

## ![](/emulators/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4/RPI400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC x86_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/emulators/features.png) Fonctionnalités

| Fonctionnalité | Supporté |
| :---: | :---: |
| Redémarrage | ✔ |
| Captures d'écran | ✔ |
| Sauvegardes | ✔ |
| Sauvegardes instantanées | ✔ |
| Rembobinage | ✔ |
| Netplay | ✔ (pas d'émulation du câble link) |
| Controls | ✔ |
| Remapping | ✔ |
| Softpatching | ✔ |

## ![](/emulators/bios.svg) BIOS

>**Aucun bios n'est requis.**
{.is-success}

## ![](/emulators/roms.png) Roms

### Extensions supportées

Les roms doivent avoir l'extension :

* .pcv2
* .zip

Ce système supporte les roms compressées au format .zip. Attention toutefois, il ne s'agit que d'une archive.

Les fichiers contenus dans les .zip doivent correspondre aux extensions citées précédemment.
De plus, chaque fichier .zip ne doit contenir qu'une seule rom compressée.

### Emplacement

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 roms
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 pcv2
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **jeu.zip**

>Les roms au format **No-Intro** sont vivement conseillées.
{.is-success}

>Pour plus d'information sur les roms, rendez-vous sur [ce tutoriel](./../../../tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/emulators/advanced-configuration.png) Configuration avancée de l'émulateur

>Pour pouvoir conserver vos configurations personnalisées lors d'une mise à jour, nous vous conseillons d'utiliser notre fonctionnalité [Surcharges de configuration](./../../../advanced-usage/configuration-override).
{.is-info}

### Accéder aux options

Vous pouvez configurer diverses options de deux façons différentes.

* Via le menu RetroArch :

┣ 📁 Menu RetroArch
┃ ┣ 📁 Options du core
┃ ┃ ┣ 🧩 Name_option

* Via le fichier `retroarch-core-options.cfg`:

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 system
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 configs
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 retroarch
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 cores
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🧩 **retroarch-core-options.cfg**

### Options du core

## ![](/emulators/external-links.png) Liens externes

* **Code source utilisé :** [https://github.com/libretro/beetle-wswan-libretro/](https://github.com/libretro/beetle-wswan-libretro/)
* **Site officiel :** [https://mednafen.github.io/](https://mednafen.github.io/)